\documentclass{uebungszettel}
\begin{document}

\begin{aufg}
Implementiere die Signumsfunktion \verb|sgn(x)|, den Absolutbetrag \verb|betrag(x)|, \verb|cos(x)| und die Wurzelfunktion \verb|wurzel(x)| (mit dem Heron-Verfahren vom ersten Zettel) als Funktionen.
\end{aufg}


\begin{aufg}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\item Implementiere f체r $x \in \R$ und $n \in \N$ eine Potenzfunktion $x^n=$ \verb|power(x, n)| mit der Double-and-Add-Methode: \[
	\power(x, n) = \left\{ \begin{array}{ll}
	1 & \text{wenn } n = 0 \\
	x \cdot \power\left(x^2, \frac{n-1}{2}\right) & \text{wenn } n \text{ ungerade} \\
	\power\left(x^2, \frac{n}{2}\right) & \text{wenn } n \text{ gerade} \\
	\end{array}
	\right.
\]
zuerst mal rekursiv. 
\item Implementiere eine Potenzfunktion \verb|naiv_power(x, n)|, indem du eine Schleife von $1$ bis $n$ laufen l채sst und bei jedem Durchlauf eine mit $1$ Initialisierte Variable mit $x$ multipliziert. Berechne $0,9999999999^{2000000000}$ einmal mit \verb|power(x, n)| von oben und einmal mit \verb|naiv_power(x, n)| (es sollte ca. $0,818731$ raus kommen). 
\item* Implementiere die Double-and-Add-Methode mit einer Schleife, also ohne rekursiven Aufruf.
\item* Frage einen Tutor wie man Zeit messen kann und vergleiche die Laufzeiten der 3 Funktionen.
\end{enumerate}
\end{aufg}

\begin{aufg}
Diese Aufgabe wird auf eine \verb|power(x, y)|-Funktion f체hren, die f체r beliebige $x \in \R^+$ und $y \in \R$ den Wert von $x^y$ berechnet.
\begin{itemize}
\item Implementiere die Exponential-Funktion \verb|expo(x)|, die $e^x$ mithilfe folgender Reihendarstellung: \[
e^x = \sum_{k=0}^\infty \frac{x^k}{k!} \]
\item Implementiere eine Logarithmus-Funktion \verb|logarithm(x)|, die $\ln(x)$ mithilfe folgender Reihedarstellung berechnet: \[
\ln(x) = 2\cdot \sum_{k = 0}^\infty \left(\frac{x-1}{x+1}\right)^{2k + 1} \frac{1}{2k + 1} \]
\item Verwende die Formel \[
x^y = e^{y \cdot \ln(x)} \] um \verb|power(x, y)| zu bestimmen.
\end{itemize}
\end{aufg}


\end{document}
