\documentclass{uebungszettel}
\begin{document}

\begin{aufg}
Das folgende Programm sollte die Fakult\"atsfunktion implementieren
und $5! + 17!$ auf der Konsole ausgeben.
Zuf\"alligerweise haben wir $6$ Fehler dabei gemacht.
Schnapp sie dir alle! 

\begin{codelisting}
\begin{lstlisting}[numbers=left,numberstyle=\tiny,frame=tlrb,showstringspaces=false]
/* Fakultaetstest 
 * (c) 2015 Clelia und Johannes */

#include <studio.h>

int fakultaet (n) {
   int ergebnis = 0;    /* speichert die Fakultaet */
	
   while (n > 0) 	/* verkleinere n, bis es */
      ergebnis *= n;    /* null ist und multi- */
      n--;	        /* pliziere mit ergebnis */
   return ergebnis;
}

int main () {
	int add2fak;

	add2fak = fakultaet (5) + fakulataet (17);
	printf ("5! + 17! = %i\n", add2fak);
	return 0,
}
\end{lstlisting}
\end{codelisting}
\end{aufg}

\begin{aufg}
Implementiere die Signumsfunktion \verb|sgn(x)|, den Absolutbetrag \verb|betrag(x)|, \verb|cos(x)| und die Wurzelfunktion \verb|wurzel(x)| (mit dem Heron-Verfahren vom ersten Zettel) als Funktionen und lagere sie in ein eigenes Modul aus.
\end{aufg}

\begin{aufg}
\begin{enumerate}[leftmargin=*]
\item Implementiere für $x \in \R$ und $n \in \N$ eine Potenzfunktion $x^n=$ \verb|power(x, n)| mit der Double-and-Add-Methode: \[
	\power(x, n) = \left\{ \begin{array}{ll}
	1 & \text{wenn } n = 0 \\
	x \cdot \power\left(x^2, \frac{n-1}{2}\right) & \text{wenn } n \text{ ungerade} \\
	\power\left(x^2, \frac{n}{2}\right) & \text{wenn } n \text{ gerade} \\
	\end{array}
	\right.
\]
zuerst mal rekursiv. 
\item Implementiere eine Potenzfunktion \verb|naiv_power(x, n)|, indem du eine Schleife von $1$ bis $n$ laufen lässt und bei jedem Durchlauf eine mit $1$ Initialisierte Variable mit $x$ multipliziert. Berechne $0,9999999999^{2000000000}$ einmal mit \verb|power(x, n)| von oben und einmal mit \verb|naiv_power(x, n)| (es sollte ca. $0,818731$ raus kommen). 
\item* Implementiere die Double-and-Add-Methode mit einer Schleife, also ohne rekursiven Aufruf.
\item* Frage einen Tutor wie man Zeit messen kann und vergleiche die Laufzeiten der 3 Funktionen.
\end{enumerate}
\end{aufg}

\begin{aufg}
Diese Aufgabe wird auf eine \verb|power(x, y)|-Funktion führen, die für beliebige $x \in \R^+$ und $y \in \R$ den Wert von $x^y$ berechnet.
\begin{itemize}
\item Implementiere die Exponential-Funktion \verb|expo(x)|, die $e^x$ mithilfe folgender Reihendarstellung: \[
e^x = \sum_{k=0}^\infty \frac{x^k}{k!} \]
\item Implementiere eine Logarithmus-Funktion \verb|logarithm(x)|, die $\ln(x)$ mithilfe folgender Reihedarstellung berechnet: \[
\ln(x) = 2\cdot \sum_{k = 0}^\infty \left(\frac{x-1}{x+1}\right)^{2k + 1} \frac{1}{2k + 1} \]
\item Verwende die Formel \[
x^y = e^{y \cdot \ln(x)} \] um \verb|power(x, y)| zu bestimmen.
\end{itemize}
\end{aufg}

\begin{aufg}
Implementiere die Riemann'sche Zeta-Funktion für $s \in \mathbb R$: $$
\zeta(s) := \sum_{k=1}^\infty \frac{1}{k^s} $$
Teste die Funktion für einige Werte $s \in ] 1, 3 [$. Für Werte $s \leq 1$
gilt $\zeta(s) = \infty$.
\end{aufg}

\end{document}
